前年闖警署女更衣室受查 涉胸襲少女 停職警被捕

前年闖警署女更衣室受查
涉胸襲少女 停職警被捕

■涉非禮被捕的停職警員被鎖上手銬，帶署扣查問話。姜偉康攝

【本報訊】一名因在警署擅闖女更衣室遭停職調查的警員，涉嫌前日凌晨在大埔富善邨向一名21歲少女胸襲非禮，警方事後翻查現場大廈閉路電視錄影，憑外形衣着鎖定疑犯身份，昨登門將涉案的停職警員拘捕，再將他押返住所搜證。

記者：姜偉康

涉案36歲警員姓鄭，加入警隊約6年，駐守新界北快速應變部隊，他前年12月底在新界北總區警察總部，「頂更」在槍房當值期間，被發現擅闖女更衣室，當時在場女警大聲喝止並向上級報告。有人事後聲稱尋找物件而誤闖女更衣室，但女更衣室需按密碼方能進入，懷疑有人並非失魂誤闖，警方高層下令嚴肅處理，進行內部調查，涉事警員事後遭停職接受調查，直至目前仍在停職期間及支部份薪金。

同乘一𨋢 追出施襲

前日凌晨零時許，一名21歲少女返回大埔富善邨住所，其間一名男子尾隨入𨋢，待少女步出升降機，男子追出從後向她胸襲，女事主拚命反抗終成功掙脫，對方立即沿後梯逃去，女事主事後報警。

警方接報後派員到場調查，翻查大廈閉路電視，並向住客了解事發經過，終憑色狼的外形、衣着等特徵疑為住在同邨的一名36歲停職警員，昨日中午將他拘捕歸案。下午5時許，探員押送疑犯返回住所搜屋，逗留約2小時後離開，探員撿走一部電腦及相信是疑犯犯案時所穿的衣服。

涉案男警身材健碩，離開大廈時黑布蒙頭，雙手被手銬反鎖，一見記者舉機拍攝，側身迴避鏡頭。警方稱重視事件，前年發生闖更衣室事件後，即時將他停職並安排刑事調查及內部紀律覆檢，至今經7次調查，將於今年8月有聆訊結果。

警員操守備受關注，2015至2017年共有107名警務人員被警方或其他執法部門拘捕，當中78人是休班警，2016年有1名警務人員牽涉強姦案，2015年則有5名警員涉嫌非禮及強姦等風化案。

上一則
230小學全級考TSA 佔全港近半

下一則
六煞狂扑 七人車「毀容」